央視擔心：BNO黃絲去英國或要做辛苦工，叫大家要想清楚。

央視擔心：BNO黃絲去英國或要做辛苦工，叫大家要想清楚。

經濟脈搏 19:16 2020/07/06

港區國安法訂立，演變為激烈中英角力。英國首相約翰遜承諾「鋪路」，為持有BNO香港人提供申請入籍英國途徑；中國官方反擊，不僅暗示報復，亦唱談港人赴英的生活前景。央視發文，指英國失業率快要達8%，移居英國的香港人恐要做搬磚、摘生果等低端工種，暗示或要當社會低端人口。

英國首相約翰遜（Boris Johnson）日前宣布，計劃擴大BNO權利，讓香港人可赴英居留超過6個月並且工作，最快用6年入籍英國。中國外交部隨後措詞強硬回應，暗示中方可能對英國報復。

央視公開擔心：BNO黃絲去英國或要做辛苦工，叫大家想清楚。

央視：英國失業率快達8% 怎找工作

央視客戶端（APP）發表文章指，英方提出以BNO申請入籍英國的安排，「感覺還挺誘人」，尤其英國當局承諾申請人數無上限；但問題是，香港人到了英國生活後，在當地找工作真的那麽容易？

央視隨後引述英國國家統計局的數字表明，4月份英國失業人數增加了85.6萬人，一共達到了210萬人，這是自1971年以來最大的月度增長。勞動力市場專家預計，未來幾個月，失業率至少會翻倍，達到8%。

如果不是政府大手筆的補貼工資計劃，英國還會有800萬個工作崗位被危及，失業率將達到20%左右。

文章再逐個行業細數，指出英國疫情下失業問題嚴峻：

英國汽車制造和貿易協會（SMMT）警告，該行業六分之一的工作崗位因疫情面臨被削減的風險。
英國最大的航空公司，也是歐洲第二大廉價航空公司易捷航空（easyJet）從3月底開始就已經停飛所有航班了，大約有三分之一員工、4500個工作崗位可能被裁，甚至包括727名飛行員。
央視質疑，英國政府在這種「黑暗時刻」還裝大款，歡迎香港的300萬英國BNO護照持有者來英國？

文章還暗指，香港人就算找到工作，工作都未必理想，只能做英國本土人士不願當的草根工作：

所以英國是要歡迎香港人民去英國做白領工作嗎？還是說英國人不願意做的低端工種，諸如搬磚、摘果子之類的正好短缺？
央視又指出，失業率高企下，英國人是不歡迎外來移民的，「（香港人）要來，首先並沒有工作，其次，還要熬五六年才能拿到公民身份......還得看『脫歐』派的眼色，看他們高不高興」。

好驚好驚

集中營伙食好過英國乞食？

重建香港大把工做

BNO取代咗黃色經濟圈成為每日一篇主題
大家知邊樣啱啦

納粹集中營 <> 做辛苦工
揀邊樣？

屌，香港人過去買樓收租，使搵嘢做咩

唔好咩?
由班黃絲廢青做囉

大陸人不知幾羨慕

好撚煩

我過去洗碗都好過留係香港啦，屌你老味

本身我都覺辛苦
好彩央視認證

央視心疼黃絲了

英國機器摘果子 中國飢荒摘葉子
等睇愛國藍絲拎哂 d 錢去外國

係英國做低下層都起碼係個人
係香港隨時都驚俾人入屋捉走，資產又隨時充公
上個網都vpn, 叫句口號都要諧音

起碼有多過一千蚊(英鎊)月薪先

央視想黃絲留係香港買豆膶咁細嘅屋

宜家香港做嘢好輕鬆咩
我日日忙到hihi 呀
利申：software 公司

做辛苦工慘啲定做奴隸慘啲？

香港人咁鍾意返工洗你同我哋擔心咩

央視心疼了，黃絲唔好咁辛苦

美國失業率雙位數 點算好

如果搵到對口工，佢地會好嬲好嬲

我去扎鐵好過畀你送去集中營

中共唔係想呢班人走左咩
人地捱苦關你撚事咩

央視點睇啲藍屍連公屋都唔要都要去英國

最新風向叫人唔好走

關愛黃絲的CCTV

黃圈無小小gdp

Bno無左成大半個香洗gdp同菁美

係唔想黃絲走

走啦，香港各行各業只會不斷被大陸蠶食，好撈嘅職位都會畀大陸人佔據，低下勞工先留畀N等公民香港人，到時咪一樣
仲要交税養班官同警察

聽聞英國係唔准加班

英國gogogo

知道有大量香港會走就唱淡
食屎啦，支那狗

講到香港打工唔辛苦咁

外國做地盤 清潔
好似都受人尊重過係香港做同類工種類

講到我係香港做得好撚舒服咁，都on9

忽然擔心香港人

黃絲都係低端人口
中共都唔稀罕啦 仲日日拎出黎講

本來全港最平既台灣都要150萬 + 3年
而家幾十萬NHS + VISA FEE + 6 年去英國

唔好講黃絲,藍絲都想走

日日番工比人屌老母，仲要無野食ot到十點
坐車逼過狗屎，日日人踩人
人工加得少，野又你做曬
大佬唔見人，咩都你揹曬

真，賣樓過去衣食無憂啦

又有國家認證

難道留港又好舒服？

幾日就有報導?

咁即係過去易揾工啦

搬磚 or 坐監 抄家

有冇搞錯？
關你咩事？

一日十篇
你由我仆街啦

咁我去個邊搬泥算

廢青走曬唔係好事嚟咩？

唔係留島不留人咩

google一下, UK unemployment rate 都唔係8%, 央視玩野

好葡萄...

為左我下一代唔洗做支那人，我做洗碗掃街有咩所謂

咁樣反而提醒廣大共朝人民：
人地有得揀你地冇

香港做到仆街
Work life balance 都冇
留返比你地d大陸專才做埋我個份

唔洗你擔心

你叫我過去做洗碗做勞工都制

吃得苦中苦 方為人上人

香港人賣咗層樓平均揸住800萬喺手，唔做嘢啦

我寧願做英國人美國人養嗰隻狗屙咗篤屎上面嗰條毛痴住嗰隻烏蠅都唔做中國人

使閪你擔心咩支那賤畜

為左下一代唔洗抗爭同被自殺

咁驚做咩
D暴徒廢青走晒佢地唔係仲安樂咩

No fucking thanks

香港人捱得呀擔心啲咩

支那人：好葡萄好葡萄

去果到做waiter 倉務員 廚師

都有尊嚴過係香港啦下話題

點睇英國勞工保障好過香港啦

咁留喺中國食草算

其實我擔心去到拖累人地國家
我咁廢都係留香港算

本身係香港都唔撚係輕鬆啦

推 7.11-12 初選票站List出爐

喂喂 企開d la🤣🤣

呢一年學得最好就係搬磚 多撚謝支那俾機會我去英國學以至用

仲有150個剛需，樓市gogogo

中國飢荒摘葉子?你會唔會諗多左
摘你器官

關你撚事唔支視

起碼係人, 好過做支那狗

很想要吧

香港會無啦啦比黑警拉，又會充公你嘅財產，睇你唔順眼隨時終身監禁。

央視有冇咩建議俾共產黨？
香港人太慘要一人分幾百萬俾我地先過英國？

辛苦過佢地D人管冶之下果D工
同樣有華人關係接觸果D工唔敢講

我哋呢啲少數又no stake in the society走人唔係應該好開心㗎咩
洗唔洗出動到央視出黎吠呀

賣港份子就離開香港，央視不必挽留

多謝關心

好過
白紙都俾人拉

Noted with no thanks

有心啦

歐洲工辛苦極有限啦下話
更加唔使講英國樓平一大截
剩係住呢度都慳返好多年汗水

做野辛苦都好過無啦啦係街比狗咬，再屈你違反國安法坐十年八年

記唔記得第一日幾多五毛唱淡

多謝關心多d關心自己14億人就業啦, 不小粉紅同憤青見央視咁關心黃絲又會心理不平衡, 玻璃心碎到一地都係

好驚香港走哂？

屌你 中共班官驚香港人過去搶晒佢地仔女啲飯碗咋

集中營

有邊份工唔辛苦

佢係話預計

英國最大的航空公司，也是歐洲第二大廉價航空公司易捷航空（easyJet）從3月底開始就已經停飛所有航班了，大約有三分之一員工、4500個工作崗位可能被裁，甚至包括727名飛行員。

屌你全球airline都收撚曬皮啦on9
多得武肺

得啦得啦

佢講到香港人在香港係上等人咁

你叫啲支那人咪撚去英國做黑工同非法移民好過喇

我一定去

大家唔好誤會，佢哋意思話大陸人去英國做的工種都係呢D搬磚，摘下生果呀！英國好似冇乜生果園，佢地係咪攪錯咗佢地在澳洲摘慣咗！佢地知唔知在英國做裝修幾好搵！

留又話破壞又搞衰經濟
走哂之後香港市咪繁榮安定囉
走又唔得留又唔得有字唔得白紙又唔得係想點撚樣

咁有心

講到我地係香港係一等公民咁

你理得我份工辛唔辛苦?

再者香港d工有返工無放工好舒服咩?

想你留係到繼續返工交稅貢獻經濟GDP
但唔想俾任何權利自由你

辛苦工點都好過做家畜

會辛苦過獅子山下時代咩, 要央視擔心?

香港啲工好舒服咩家陣？

哇！做乜又咁關心班黃絲呀？
人地去做辛苦工唔係應該開心咩
央視做乜提水呀

香港打工唔辛苦

得架喇
我地後生過去捱下
老既留係祖國嘆世界啦

走得最快係藍絲。。。
佢懂的

香港唔辛苦咩屌你

大內宣
WFC

問題係依家好好咩？

多撚謝你呀9527

英國有無2000蚊月薪

央視客戶端（APP）發表文章指，英方提出以BNO申請入籍英國的安排，「感覺還挺誘人」，尤其英國當局承諾申請人數無上限；但問題是，香港人到了英國生活後，在當地找工作真的那麽容易？-->你理得我地呀...你地唔係依加先想黎求香港人唔好走呀?

英國有辛苦工？月入1000？

我地去英國就會創造職位㗎啦。

突然咁關心黃絲

做苦工好吖 定係做奴隸好呢

大陸搞左20年煮蛙，洗腦諗住食到香港人
結果英國人一年搞掂

勁似d銅臭廢佬追極都追唔到，結果英國一行埋黎就溝左

正常黃絲點解會睇央視。。。

而家每日幾篇喎

我想試下拎舊石揼下自己隻腳
你比我去死啦

笑咗 笑埋右

講到香港歎世界咁

有的是錢

唔需要你嚟關心囉

藍絲。。。
走得最快係藍絲。。。
佢懂的#haha

好感動，一國表示 關心你

原來有搬磚工，啱做

央視幾時變到咁好
替黃絲擔心
明明就想捉撚晒所有黃絲

收撚皮啦
香港啲工一樣咁撚閪
過大英倒垃圾都好過留喺度入集中營啦

唔好理我啦
由我啦
我哋中国人奴性就係咁重
賤骨頭

香港租劏房波間房就無左

屌你老母洗擔心？ 現在買層英國樓又唔係貴， 香港層樓放租，攞晒兩公婆強積金已有百多萬 + 保險存款， 接近2百萬 ，過到去根本已不用點做， 住別墅、花園種吓樹。

搞掂你小支那嗰六億人低端人口先啦

真係好驚人才同資金外流
港獨勢力啲嘢 要唔要都罷啦
唔係好夠紅喎

都好過比中共勞役，重要下一代都受埋

有咩工唔辛苦

苦工vs苦工+集中營
當香港傻閪咩，支那狗都未必呃到啦

真係好有心，射射關心

香港人返大英祖國做咩工點生活關佢咩事

做辛苦工定比你虐殺死/關入監倉集中營？

至少萬一有日客死異鄉
我都知應該係自己能力問題

但喺大灣區
到死左都唔知發生咩事

做二等公民都唔撚做你中國香港人

啲廢老成日話自己以前點捱得
呢一代既年輕人終於有機會去英國證明佢哋都好捱得

唔通香港返工好舒服咩

而家香港唔辛苦咩

你唔好咁仆街笑人1000啦
有9億人搵2000以下㗎

六年苦工換自由空氣值得

如果我喺香港做地盤佬，咁篇嘢係咪鼓勵緊我去？

凡是敵人反對的，我們就要擁護。

英國失業率快達8%
VS
中國城市失業率恐高達17%

走得既賣樓去退休啦
香港幾多人有樓去到唔駛做
佢地最驚係呢班有錢人走啫

某部分係既，果部分你請佢都唔會走啦

係香港都好向左走向右走辛苦囉

英國既辛苦工都辛苦唔過香港啦下化? 利申今日朝8晚9全程無抖....

似足最近啲PR五毛post

人哋用百度

邊有工唔辛苦

敵人反對

之前又話不喜便走？

不嬲佢地係驚賣樓移民個班
有幾層樓個d，放一層移民，
兩層喺香港收租，到咁上下見人地樓價升再將其他資產搬去英國個咋。

佢地邊度喺怕低端人口個咋，諗錯曬。

go create jobs for them

又話示威有錢收，點解要開工？

點解唔預計50%

香港做完辛苦工 轉頭比人充公

香港set完RB要坐監
英國做完苦工有糧出，仲可以投票

我寧願做二等公民

我指呢個post某d人諗錯曬，no stake in the society個d China真心唔驚

去英國瞓街都好撚過對住你班支那人啦

駛撚你擔心咩
班人淨係識搗亂攪攪震嘛
依家咪去反轉英倫lor
嘈乜撚啫

一個月人工平均冇一萬嘅國家講呢啲

六年內一樣有自由空氣

既然佢係黃絲又關你撚事咩

央視好關心黃絲
說好的人滾地留呢

中層帶資金走哂
後生帶勞動力走哂
藍屍蝗蟲廢老冇人養

阿雷教授唔係話走30萬個唔正常的香港人先對中國最好咩
又話咩可以換血喎....

我寧願辛苦啲重新黎過
都唔要留一個已經唔再係香港既地方

好撚過入集中營等死

乜咁體貼呀

Safeware人才喺英國應該都渴求掛

英國黃色經濟圈

佢冇諗到走得最快既會係藍絲

fuck u

寧願辛苦都好過有機會比人捉去坐監啦

BNO 拎哂香港資產 + MPF走
一定唔撚驚啦支那閪

愚蠢至極
給人恥笑
成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
煽動仇恨
帶向深淵
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
黃色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
可笑至極
無聊主張
並未得逞
黃梁一夢
污糟趕客
反智荒謬
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
戴上了有色眼鏡
經濟領域的攬炒
罔顧自由市場規則
人為製造社會撕裂
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
香港應該是彩色的
丟了西瓜撿了芝麻
不配在香港做生意
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
只是反對派的信號彈
違反香港營商核心價值
不是歹毒就是愚不可及
對藍店威力只是皮外傷
為政治服務的虛偽工具
也許死得比任何人更難看
籠罩在香港上空的一朵烏雲
制造撕裂的經濟攬炒(同歸於盡)
隱形的壓力剝奪市民選擇的自由

有心喇

如果冇bno都走得 去洗廁所都ok

去英國摘水果，搬磚，都好過係鬼國連生存都有困難

慘慘豬

我擔心支共唔識游水就真

點解我google 係76.8%
計法唔同？

辛苦過支國6億人1千月薪🤣

點解覺得而家係香港唔係做緊辛苦工

Employment rate

搞乜鳩做埋移民顧問公司嗰範

我去做苦力掃街洗碗都制
越唱淡證明香港人越應該走

係英國做呀四都唔想做支那豬
屌你係咁既鬼國
行街畀黑警打
私隱人權零保障
而家仲推埋國安法可以沒收財產

支那仲衰
地方完全唔係人住
行行下街冧樓 啲磚可以就咁用手搣爛
上埋咩百度 翻牆先可以上網
講句嘢都要驚俾中剷黨拉
唔想下一代仲要做支那國籍嘅人

去英國執垃圾都好過喺支那地區生存
就算係有錢人都好

辛苦得過比你拉？
屌講野之前用下腦得唔得

英國最高工時得48 平均42 人地已經想修改最高42 時薪GBP 8.21 好似要交TAX

台灣得40小時 老細叫OT 頭兩個鐘 時薪既1.33倍 再額外就時薪1.66倍 但台灣人工真係低左D

香港工時 48-84小時 立最高工時就係到Hi 會減低生產力 但有一半工 每日都有1-2個鐘垃圾時間
冚家剷就係 例如我樓下食店 未武肺前係用緊44蚊請人 一爆肺即落返38

BNO藍絲聽到有得去英國仲雀躍過黃絲

係香港拎住層500-600萬既樓，賣左係英國買層200萬既，仲有400萬，其實唔需要好努力搵工啦

輪唔到你幫我操心啦總之

又喺度偷換概念
講撚到喺香港唔辛苦咁

香港人走咪換班大陸人落嚟囉 有問題咩？

央視：黃絲攞石頭弄自己腳

寧做英國曱甴 不做中國人

央視唔洗你擔心 d大陸專才 吃得苦中苦 方為人上人

指出英國疫情下失業問題嚴峻

疫情唔完既

認真過得去都屬於有專業技能，有學歷同有錢架啦，洗你中共擔心，你估香港個個都中學畢業

香港一直都辛苦開
逢星期六日都要捱熱，請假出嚟
仲成日要跑，食煙，唔好彩仲要嚴重受傷
毒打，強姦甚至被自殺

你同我講過英國會辛苦？

摘生果好開心wor

唔駛你勞心我喎

黨視認證

阿乜水話多人走佢地先可以比d大陸人落黎換血ah ma，岩晒佢地一路都想溝淡啦

外國咩情況唔敢講
香港一定低賤先

香港人在香港只是任港共政府魚肉的下等人。

香港人咩牛工無打過

關你撚事?

香港心理壓力又大 又要ot
去摘生果雖然身累 但心理健康
起碼會開心過係香港

睇你追求物質定心理上富足

唔通仲留係到上山下鄉？

Sor 自對一打

走哂咪仲好

全香港都係支持者，保繁榮安定 啪啪啪

敵人反對, 即係鼓勵你去

題外話，你以為姐，又曬又要修剪。
咁好做就大把鬼佬做啦。

不過襯後生仲有時間去working holiday可以試下既，香港試過幫手摘，真心咪搞了。

人地仲要成個果園搞成日

講到香港唔係辛苦工
有地方供樓耐過香港咩
除左日本有地方工時長過香港咩朝8晚11

唔知真係以為香港返工好舒服

講撚到係香港就唔辛苦咁
係度一日番十幾個鐘仲要挨貴租 收工仲要對撚住你啊 共產黨

搬磚

真心過到去做步兵都好過留係度比支共折磨
如果去到新疆咁樣

黨媒認證

希望唔好同香港一樣掟撚爛曬人地d外賣

英國示威拎張白紙都唔會俾人拉啦

笑死人咩

搬磚我們是專業的

係集中營可以做免費辛苦工

嗰日勁多五毛分化有bno同non-bno

當時我即刻估五眼會做嘢即時安撫下手足唔好比人帶風向

點都好過佢哋一半人口，月收入$1000人仔

央視記者同編輯思想有問題
由毛澤東到今日習大大
從來都係話勞動最光榮
洗碗清潔搬磚務農都係勞動
嫌棄勞動人民，即係已經俾資本主義腐蝕
佢地竟敢公然散播偏離社會主義核心價值觀既言論
可能已經勾結左外國勢力
應該捉曬去勞教所接受再教育

「灣灣，回家吧」 的變奏
香香，回家吧

留島不留人 正中你下懷啦

有汗出唔緊要
最緊要無糧出

你聞唔聞到葡萄個陣酸味?

真 我返大陸擺地攤好過

3.9%?

多謝關心
做苦工都好過遲啲係香港入集中營

利申無Bno 無得走

我知都係辛苦工黎既，唔易做
但係就算去英國做辛苦工mentally都會舒服過係香港生活起碼唔洗擔驚受怕同埋冇咁高壓
依家係香港就算賺到錢都感覺唔到快樂行屍走肉咁
純粹個人諗法

未聽過寧食開眉粥，不食愁眉飯

好嘔心洗乜遮名

好意思話人英國失業率8%
你大終國呢

又話留島不留人？

專業洗碗師
專業洗廁師
就係無專業集中營屍

唔關支那事
我好想去英國辛苦
都唔想係香港辛苦

佢有冇諗過我哋寧願喺嗰邊做二等公民有返自己嘅自由都唔想喺度做奴隸

真係好為大家著想，好感動呀

又要打人 又叫人唔好走
屌精神分裂

我驚英國辛苦工仲爽過香港hea位

寫嗰個係咪痴撚咗線？
戰狼霸氣文筆去哂邊？

講撚到香港就係舒服工

我想去洗碗

想通了，即將要和英國接軌，
移民後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿英國公民身份，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管中共各個部門。
又要負責幫英國和港共，中共聯繫。
更加可以有能力為英國制定未來政策。
表現好的話可以入國會。
簡直是英國主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

又唔想人走

屌你老母 一開波就福利

央視認證

香港人可以放心去英國了

關你支那撚事

當一個成日害你既人突然咁關心你

條友好撚唔要面

移民個個都會諗清楚，洗撚你支那擔心

同港共一樣咩都講經濟發展乜乜乜
示威破壞經濟，癱瘓議會破壞經濟
但根本基層甚至中產都冇受惠過近年經濟發展

本身都1516
依家開到聲我就放心走喇

都係管掂你啲韭菜失業率先啦

又唔係所有黃絲一定有bno
後生仔想走都唔知走得去邊

BNO黃絲擔心唔去英國或要在港坐十年冤獄，叫大家想清楚

英國工作時數唔會長得過香港？

有咩辛苦得過係香港打工

不過如果淨係講食物質素
香港真係贏英國 諗返起佢d fish & chips

搬磚可以練大隻
生果可以了解農業發展

幾好丫

澳洲食果d幾好呀
英國咁差咩？

如果係去到開返檔

冰高

關你鳩事

無位咪過去創造就業囉

真係想去英國嘅手足
建議你哋去嗰度開餐廳
我相信係龍門啲人都會覺得好好食

毛主席: 敵人反對的

有心啦，你理掂自己先管人地啦
唔洗咁撚多嗲啦

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

監倉飯 定 炸魚薯條
咁你㨂咩

唔辛苦 點得世間財呀

你知啦香港地咁逼 我地騰出空位比單程證落嚟喎每日1500個落嚟不是夢 你地自己玩啦

//所以英國是要歡迎香港人民去英國做白領工作嗎？還是說英國人不願意做的低端工種，諸如搬磚、摘果子之類的正好短缺？//

一個所謂‘無產階級專政’國家睇唔撚起勞動階層？
係得中國人先會咁撚扭曲

去英國工作可能未必搵到最理想職業，但係香港連生存都已經唔敢想，仲點留呀

好驚呀

我試過咁串d小粉紅 佢地即刻會hang機
話總之洋人無咁好心收留 一定係賣豬仔

唔俾帶錢過去請英國人幫我做野？

未抄家唔走得

唔通留係香港比摺被軍殺？

央視：萬一冇晒人質點同西方講數

做外國二等乞衣都唔想留係度做奴才呀

向英國 倒垃圾先高人工
邊似大陸咁專門剝削低端工人

中央認証唔去就笨

香港仲辛苦，黨快啲開70k 俾fresh grad做冗員啦

source:

央視係咪用毅進制？

後疫情既經濟會復甦
經濟復甦對人力需求最大
而且脫歐班東歐人走晒
香港人填補空缺啱啱好
同埋唔留意唔知原來英國樓平咁多
根本無國安法都應該移民

港港回家吧

同連登之前同一口徑

起碼work life balance先
同最緊要下一代教育
辛苦兩年有乜所謂

人地去英國關你咩事

唔係成日話黃絲廢青咩？
央視心疼我們了

I have no stake in the society
去到邊度都no stake
I can handle that

okok, dklm

凡是敵人反對的.....

寧做外國狗 不做中國人

中國球迷到香港觀看球賽，舉起大型橫額要「殲英犬、滅港毒。」這些愛國糞青病得真不輕，他們一往情深地愛國愛黨，但黨國未必眷顧他們。當他們有朝一日淪為被員警打死、還要被冠以嫖娼罪名的雷洋的時候，當他們的孩子像四川瀘州的趙鑫那樣被一夥官二代毆打致死、官方卻以跳樓自殺來結案的時候，他們一定分外羨慕「外國狗」至少生命安全有保障的好命。

其實，這個真理是永不改變的：「寧做外國狗，不做中國人。」上世紀從國共內戰到文革，大量的中國人紛紛逃難來到作為英國殖民地的香港，因為他們知道做「英國犬」，遠比做「中國人」活得有尊嚴。如今，當年的難民當中，有人已富可敵國，有人成為大學教授或大律師，如果當初他們不逃出中國，則早已化作餓殍，甚至被他人吞食。

中國作家、諾貝爾文學獎得主莫言在一篇文章中回顧大饑荒年代時嘆息說：「感到自己跟一頭豬、一條狗沒有什麼區別」。那是1960年春天，在人類歷史上恐怕也是一個黑暗的春天。能吃的東西都吃光了，草根，樹皮，房檐上的草。莫言所在的山東農村幾乎天天死人，都是餓死的。「有一些人強撐著將村子裡的死屍拖到村子外邊去，很多吃死人吃紅了眼睛的瘋狗就在那裡等待著，死屍一放下，狗們就撲上去，將死者吞下去。」

饑餓至極的莫言，那時候已經上了學。冬天，學校里拉來了一車煤，亮晶晶的。有一個生癆病的同學對大家說，那煤很香，越嚼越香。「於是，我們都去拿來吃，果然是越嚼越香。一上課，老師在黑板上寫字，我們在下面吃煤，一片咯嘣咯嘣的聲響。老師問我們吃什麼，大家齊說吃煤。老師說煤怎麼能吃呢？我們張開烏黑的嘴巴說，老師，煤好吃，煤是世界上最好吃的東西，香極了，老師吃塊嘗嘗吧。」

最後，莫言總結說：「我回想三十多年來吃的經歷，感到自己跟一頭豬、一條狗沒有什麼區別，一直哼哼著，轉著圈子，找點可吃的東西，填這個無底洞。為了吃我浪費了太多的智慧，現在吃的問題解決了，腦筋也漸漸地不靈光了。」

是的，莫言雖然貴為諾貝爾文學獎得主，卻仍未擺脫不能吃飽飯的恐懼和陰影。他為何肉麻地讚美中共總書記習近平在中國文學藝術界全國代表大會上的講話，在此背景下就很容易理解了。莫言拍馬屁說，「習總書記是我們思想的指引者」，「讀到會心處想拍案而起」，「他的確是一個了不起的人，一個博覽群書的人，一個具有很高的藝術鑒賞力的人，是一個內行。很高的藝術鑒賞力」。莫言說這番話的時候不會有絲毫的羞恥感，因為他要確保習近平賞賜給他飯吃。沒有飯吃的日子實在是不堪回首。

在今天的中國，即便諾貝爾文學獎得主，也不過是一頭暫時吃飽飯的狗或豬而已，在精神層面遠遠不如民主國家中人權和自由有基本保障的普通人。不願做狗和豬的，則是諾貝爾和平獎得主劉曉波，他還在監獄裡，他先後四次入獄，加起來的刑期足足有十八年。

香港做野唔辛苦咩請問?

我係咁睇
佢唔係唔想黃絲走，佢係講俾班現實派藍絲聽，唔想班藍絲走
佢目標係為咗維穩放棄繁榮，露晒個食相
黃絲走，少咗人反抗，對管治香港仲有效
但藍絲好現實，收成期為錢隨時走得，走咗香港就冇班人投票、唱好中國、鞏固中共喺香港嘅管治，冇人俾中國吸血，此消彼長，黃絲助大，佢要花更多人嚟滲透

會受到廣告影響嘅應該係淺藍非黃

香港精英一過去即刻可以飛快為佢地重啟經濟，而且香港人國際視野比佢地要好，最重要係香港適人過到去會開好多工司提供大量職位
香港身家過一千萬嘅人大約有五六十萬，計藍黃八二比，就算六四都好，即係可以有三十萬個千萬家庭會移民到外國，到時香港會失去大量金錢同埋大量人才

係集中營有國家班你配對港女
起碼有野仆
女權分子死晒
香港無晒毒撚

無需理會，維穩五毛文

話唔定呢一次撤僑救咗英航 話唔定遲啲要每班都用A380 747 載人先得

香港假期其實唔錯個喎 雖然人數唔多 但好平均分配全年 因為中西假期都放

好食喎
係唔健康啫

Bno藍絲呢

酸到
高官權貴幾經辛苦先可以移民歐美
佢哋至憎嘅香港人買張機票閃得

共產黨咁憎黃絲，未由得佢哋去死囉

講到香港番工唔辛苦咁。
公司閪，工時長，人工又唔高，福利又少。

一時趕人走，一時叫人唔好走英國做辛苦工人工多過大灣區

講到係香港唔駛撈咁

學下中国人

口講中国
身體去英美澳加

又話唔鐘意就走
又話廢青唔好留香港
又話留地不留人

關你柒事咩 屌你老母
我乞食都好過入集中營啦 雜種

做辛苦工好過係到俾人打又充公財產
日日出街都膽驚受怕

屌你老母講到係集中營好撚舒服咁

吓， 黃絲去英國參軍喎

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位
7.11-12 初選 黃色經濟圈 快閃文宣
#HKGestapo 馬格尼茨基人權法

點解係香港打工就唔撚係做苦工

你班支那仔就要做苦工啦
字都唔識多隻

股市日日升

又話不喜歡中国就滾

香港唔係逼黨鐵就係巴士塞車
每日返工來回12個鐘
人都癲

返鄉下耕田仲好

趕哂d反中亂港走去洋鬼子國有咩唔好？

做咩突然咁好心「提點」你一直視為眼中釘既黃絲？

好驚冇哂勞動人口？

藍絲唔駛擔心
去唔到

咁你每年送咁多中國留學生去英國把撚呀

不怕 我心目中仲有黨

活摘器官

正解
大陸佬成日以為有錢乜都得，實情係你有冇錢都係乜都唔得

講到香港返工好舒服咁工時世界第一長

哭𠹌咗 中共真心為香港人設想

重有舉張白紙又話犯國安法。

手入面有幾多牌
咪做番果堆牌
講咁多都冇用

央視咁撚關心黃絲，好撚warm 呀dklm

古思堯.jpg

中共迫害有咩辦法。

重新開始原本就難。再加上人生路不熟。

走嘅手足請做好心理準備。

你出人工

其實點解啲人成日講到外國生活好辛苦咁
講到好似喺香港生存好輕鬆

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

喺香港做文職瘋狂OT慘過發達國家工人

香港好多人一星期做50個鐘up
果邊點都無咁誇

黨咁體諒,咁我留俾新芝麻仁舒服啦
我去外國辛苦算

易唔易入行？

有心有心
唔想留係香港影響國家發展
我去拖累英國算

BNO藍c呢？

真，本身仲1516緊

辛苦得過行行下街比黑警屈

當然又玩慈父關懷mode ?

講到係香港唔係做辛苦工咁

多謝關心
生活係有你嘅香港 更辛苦

慘得過埋沒良心幾十年，然後就咁死鬼左，所有中國人都係殺李民良醫生幫兇，佢自己都係

肉撚酸到有無柯督尿照下自己個樣幾撚狗

我去掃街生活都好過入集中營

敵人反對的

一般會為左呃飲呃食呃福利而移民嘅民族永遠都唔會明白我哋根本一啲都唔驚

行行下街又比人大圍捕
叫個口號 有張宣傳單張 又話犯法
又話可以充公財產

點唔走呀

辛苦但快樂，起碼可以屌柒港共/支那都唔洗驚

你唔返香港就係

係香港已經係低端人口

If we don't go to UK, we will be locked in the concentration camp in China!

講撚到香港打工好撚舒服咁

之前先話打死香港廢青
依家又咁擔心佢地嘅?

心疼D錢呀

香港住都冇得住

集中營又係要做辛苦工
都係吸住自由空氣做辛苦工

集中營仲慘撚過英國做洗碗

唱歌都比人拉，
比人打，
可能命都冇埋，
緊係過去洗碗好過。

寧願做苦工都唔想見到共匪

等D黃絲去英國送死嘛
明明呢班係廢青，好行夾唔送啦

我唔明有咩問題學歷低做辛苦工好工常，中共喺唔喺唔記得咗香港人最鐘意咩？返工。
工時低，假期多，OT補水多，有自願醫保，待遇差可以搵工會，年年都有動員大會同資方講數，提升福利。雖然稅收高，但有真、退休生活。中年人去到，仔女讀書計本地學費，學時唔長，功課唔多，彈性上課。

我唔明中共攞咩留香港人，共產黨就喺咁，成日昆9人跟佢食屎。

石頭腳

我認為央視應該講大英帝國劣食有幾恐怖
大把人唔會想去